{
    "question": "Apa yang dimaksud ekosistem",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Ekosistem adalah suatu sistem ekologi yang terbentuk oleh hubungan timbal balik antara makhluk hidup dengan lingkungannya. Ekosistem bisa dikatakan juga suatu tatanan kesatuan secara utuh dan menyeluruh antara segenap unsur lingkungan hidup yang saling mempengaruhi.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "ekosistem adalah ruang lingkup makhluk hidup dengan makhluk hidup lainnya",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-keadaan-alam-di-indonesia-666",
            "question": "Jelaskan\u00a0keadaan alam di indonesia!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanahnya subur, hasil laut melimpah, banyak menghasilkan hasil tambang, namun sering terjadi bencana alam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-penyebab-rendahnya-tingkat-pendidikan-di-aspek-ekonomi-362",
            "question": "Apa penyebab rendahnya tingkat pendidikan di aspek ekonomi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Penyebab rendahnya tngkat pendidikan dalam aspek ekonomi<br>Kurangnya kesadaran orang tua untuk menyekolahkan anaknya. Hal ini banyak didasarkan oleh keadaan ekonomi dari keluarga. Kesenjangan sosial yg begitu tinggi menyebabkan warga kurang mampu tidak dapat menganyam pendidikan tinggi. Hal ini berakibat pada tingkat pendidikan di indonesia.</span><br>rendahnya pendapatan dan kurangnya pemahaman tentang pentingnya pendidikan<br>dan\u00a0</span><span>Banyaknya siswa yang kurang mampu untuk membayar biaya sekolah</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rendahnya pendapatan dan kurangnya pemahaman tentang pentingnya pendidikan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-meningkatkan-kualitas-pendidikan-811",
            "question": "Cara meningkatkan kualitas pendidikan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "membangun sekolah lebih banyak<br>mengratiskan dana sekolah<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "mengadakan perpustakaan keliling &amp; menggratiskan biaya sekolah <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimanakah-perkembangan-kehidupan-beragama-pada-masa-praksarah-801",
            "question": "Bagaimanakah perkembangan kehidupan beragama pada masa praksara,hindu,budha,dan islam di daerah mu?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1.Pada masa pra-aksara, indonesia pada saat itu hanya mengenal kepercayaan animisme dan dinamisme dimana masyarakat mempercayai kekuatan benda mati dan roh2.<br>2. Pada masa hindu-buddha, indonesia mulai mengenal adanya Tuhan dan sudah ada pemuka-pemuka agama sebagai pemegang kasta tertinggi, namun masih ada kesenjangan karena adanya strata sosial dan hukuman yang sangat menakutkan bagi orang yang melakukan kesalahan, contohnya; memenggal kepala pencuri diatas batu besar.<br>\u00a03. Pada masa islam, para pemuka agama sperti para wali menyebarkan agama dengan berbagai sisi, seperti dengan pernikhan, perdagangan, hiburan, dll. juga persyaratannya untuk memeluknya juga mudah. itu sebabnya indonesia didominasi oleh pemeluk agama islam</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-jawaban-galeri-pengetahuan-sosial-terpadu-karya-sri-773",
            "question": "Ada yang tau jawaban galeri pengetahuan sosial terpadu karya sri sudarmi . yang bab 13 - 20 apa ya. \u00a0 Tolong jawab ya...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bab 13 tentang proses persiapan kemerdekaan indonesia<br>bab 20 tentang terbentuknya harga pasar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-dampak-rendahnya-tingkat-pendidikan-aspek-geografis-ekonomi-s-538",
            "question": "Apa dampak rendahnya tingkat pendidikan aspek geografis ekonomi sosial dan budaya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rendahnya aspek geografik : bentuk relief muka bumi yg beragam, bentang alam, kenampakan alam, medan yg ditempuh bagi pengajar,sulitnya transportasi<br>ekonomi : kurang mampunya ortu dalam pembiayaan sekolah, hanya memikirkan urusan makan saja,\u00a0<br>sosial : lingkungan keluarga dalam memotivasi anak, anggapan wanita tidak sekolah tinggi karena hanya mengurusi dapur saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wilayah-indonesia-yang-berpenduduk-jarang-103",
            "question": "Wilayah indonesia yang berpenduduk jarang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "wilayah yang jarang berpenduduk itu adalah wilayah yang menjadi sasaran utama program pemindahan penduduk contoh nya:<br><br>\u00a0Papua<span>,\u00a0</span>Kalimantan<span>,\u00a0</span>Sumatra<span>, dan\u00a0</span>Sulawesi<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jembatan-yang-menghubungkan-antara-surabaya-dan-madura-adalah-a-148",
            "question": "Jembatan yang menghubungkan antara surabaya dan madura adalah ?     a.suramadu\r\nb.lingkar nagrek\r\nc.pantura\r\nd.merah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a. suramadu (surabaya dan madura)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "jembatan yang menghubungkan antara\u00a0surabaya dan madura adalah A. SURAMADU",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-mengatasi-masalah-persebaran-penduduk-yang-tidak-m-647",
            "question": "bagaimana cara mengatasi masalah persebaran penduduk yang tidak merata dalam aspek sosial, ekonomi, budaya, dan politik . makasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menyadarkan mereka tentang pentingnya pemerataan penduduk serta lakukan program transmigrasi yang lebih berkualitas agar penduduk mau mengikuti program tersebut<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jalur-rute-yang-harus-dilewati-untuk-sampai-ketempat-tujuan-den-342",
            "question": "Jalur (rute) yang harus dilewati untuk sampai ketempat tujuan dengan menggunakan alat transportasi\u00a0laut    - dari\u00a0surabaya ke ambon\r\n- dari\u00a0lombok ke sorong\r\n- dari\u00a0gorontalo ke natuna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kapal atau kereta api<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}